大阪一醫院122人確診 護士確診後被要求執勤：人手不足

日本大阪市的一家醫院截至22日為止，已有醫護、患者等共122人確診新冠肺炎。今天傳出這家醫院的護士在得知確診後，仍被院方要求持續執勤，因為人手不足。

日本朝日放送電視台（ABC電視台）報導，大阪市區生野區的「浪速復健醫院」（暫譯）截至22日為止，包括醫護人員、病患等共122人確診2019冠狀病毒疾病（COVID-19，俗稱新冠肺炎）。

大阪市保健所表示，這家醫院的女護士接受病毒篩檢後，20日白天得知是呈現陽性反應，但20日傍晚至翌日清晨為止她仍執夜班。女護士後來接受保健所的指導返家。

報導說，女護士應該是在只有確診新冠肺炎患者住院的病房執勤。

這家醫院接受保健所的調查時表示，想找替代的人手，但沒能找到，所以不得已讓這名確診的護士繼續工作。

這名確診女護士的一位女同事受訪時表示，院方確實讓已確診的護士持續執勤。她還說，如果工作人員的安全無法獲得保障的話，院方也很難提供令人滿意的醫療和看護；如果無法提供令人滿意的醫療與看護，身為醫護人員內心非常難過。

日本放送協會（NHK）報導，這家醫院的官網記載，醫院成立於1963年，有內科和復健科，病床數恢復期復健病房共88床、身障人士病房32床。

這個月以來，這家醫院的醫護人員、病患等相繼感染新冠肺炎，因此停止接受新進住院者及看診。保健所於4月19日進這家醫院調查是否有群聚感染的情況。

經過反送中+武漢肺炎
對日本完全改觀

真係好奇怪

“First world country”

日本仔原來咁撚戇鳩

真係cls

日本醫院已經爆左，好多醫院感染，係條路倒斃都有十幾件，仲大把人奶左野都仲返工

真唔真阿？
日本淪落到第三世界？

佢地唔係好識執生
新野要搞好耐先習慣

幾條五毛圍爐
好撚肉酸